第四十四條 行政長官指定法官負責國家安全犯罪案件

第四十四條

香港特別行政區行政長官應當從裁判官、區域法院法官、高等法院原訟法庭法官、上訴法庭法官以及終審法院法官中指定若干名法官，也可從暫委或者特委法官中指定若干名法官，負責處理危害國家安全犯罪案件。行政長官在指定法官前可徵詢香
港特別行政區維護國家安全委員會和終審法院首席法官的意見。上述指定法官任期一年。

凡有危害國家安全言行的，不得被指定為審理危害國家安全犯罪案件的法官。在獲任指定法官期間，如有危害國家安全言行的，終止其指定法官資格。

推

777由中共控制

特委法官 = 中央點。
前面果啲係廢話。

說個笑話
三權分立

正式一國一制

基本上有大律師資格都可以做特委法官

律政司司長可基於保護國家秘密等理由，發出證書指示相關訴訟毋須在有陪審團的情況下進行審理；若原訟法庭在沒有陪審團的情況下進行審理，則應由三名法官組成審判庭。
冇陪審團

第四十一條 香港特別行政區管轄危害國家安全犯罪案件的
立案偵查、檢控、審判和刑罰的執行等訴訟程序事宜，適用本法和
香港特別行政區本地法律。
未經律政司長書面同意，任何人不得就危害國家安全犯罪案
件提出檢控。但該規定不影響就有關犯罪依法逮捕犯罪嫌疑人並將
其羈押，也不影響該等犯罪嫌疑人申請保釋。
香港特別行政區管轄的危害國家安全犯罪案件的審判循公訴
程序進行。
審判應當公開進行。因為涉及國家秘密、公共秩序等情形不
宜公開審理的，禁止新聞界和公眾旁聽全部或者一部分審理程序，
但判決結果應當一律公開宣佈。

第四十二條 香港特別行政區執法、司法機關在適用香港特別行政區現行法律有關羈押、審理期限等方面的規定時，應當確保危害國家安全犯罪案件公正、及時辦理，有效防範、制止和懲治危害國家安全犯罪。
對犯罪嫌疑人、被告人，除非法官有充足理由相信其不會繼續實施危害國家安全行為的，不得准予保釋。

痴線

第四十三條 香港特別行政區政府警務處維護國家安全部門辦理危害國家安全犯罪案件時，可以採取香港特別行政區現行法律准予警方等執法部門在調查嚴重犯罪案件時採取的各種措施，並可以採取以下措施：

(一) 搜查可能存有犯罪證據的處所、車輛、船隻、航空器以及其他有關地方和電子設備；
(二) 要求涉嫌實施危害國家安全犯罪行為的人員交出旅行證件或者限制其離境；
(三) 對用於或者意圖用於犯罪的財產、因犯罪所得的收益等與犯罪相關的財產，予以凍結，申請限制令、押記令、沒收令以及充公；
(四) 要求信息發佈人或者有關服務商移除信息或者提供協助；

(五) 要求外國及境外政治性組織，外國及境外當局或者政治性組織的代理人提供資料；
(六) 經行政長官批准，對有合理理由懷疑涉及實施危害國家安全犯罪的人員進行截取通訊和秘密監察；
(七) 對有合理理由懷疑擁有與偵查有關的資料或者管有有關物料的人員，要求其回答問題和提交資料或者物料。

香港特別行政區維護國家安全委員會對警務處維護國家安全部門等執法機構採取本條第一款規定措施負有監督責任。
授權香港特別行政區行政長官會同香港特別行政區維護國家安全委員會為採取本條第一款規定措施制定相關實施細則

第四十六條 對高等法院原訟法庭進行的就危害國家安全犯罪案件提起的刑事檢控程序，律政司長可基於保護國家秘密、案件具有涉外因素或者保障陪審員及其家人的人身安全等理由，發出證書指示相關訴訟毋須在有陪審團的情況下進行審理。凡律政司長發出上述證書，高等法院原訟法庭應當在沒有陪審團的情況下進行審
理，並由三名法官組成審判庭。

凡律政司長發出前款規定的證書，適用於相關訴訟的香港特別行政區任何法律條文關於 “陪審團” 或者 “陪審團的裁決”，均應當理解為指法官或者法官作為事實裁斷者的職能

第四十九條 駐香港特別行政區維護國家安全公署的職責為：
(一) 分析研判香港特別行政區維護國家安全形勢，就維護
國家安全重大戰略和重要政策提出意見和建議；
(二) 監督、指導、協調、支持香港特別行政區履行維護國家安全的職責；
(三) 收集分析國家安全情報信息；
(四) 依法辦理危害國家安全犯罪案件。

一定會有人借第一條公器私用

行政長官在指定法官前可徵詢香港特別行政區維護國家安全委員會和終審法院首席法官的意見
姐係可以唔駛

第五十五條 有以下情形之一的，經香港特別行政區政府或
者駐香港特別行政區維護國家安全公署提出，並報中央人民政府批
准，由駐香港特別行政區維護國家安全公署對本法規定的危害國家
安全犯罪案件行使管轄權：
(一) 案件涉及外國或者境外勢力介入的複雜情況，香港特別行政區管轄確有困難的
(二) 出現香港特別行政區政府無法有效執行本法的嚴重情況的；
(三) 出現國家安全面臨重大現實威脅的情況的。
第五十六條 根據本法第五十五條規定管轄有關危害國家安全犯罪案件時，由駐香港特別行政區維護國家安全公署負責立案偵查，最高人民檢察院指定有關檢察機關行使檢察權，最高人民法院指定有關法院行使審判權。

第六十條 駐香港特別行政區維護國家安全公署及其人員依據本法執行職務的行為，不受香港特別行政區管轄。

持有駐香港特別行政區維護國家安全公署制發的證件或者證明文件的人員和車輛等在執行職務時不受香港特別行政區執法人員檢查、搜查和扣押。

駐香港特別行政區維護國家安全公署及其人員享有香港特別行政區法律規定的其他權利和豁免。

第六十一條 駐香港特別行政區維護國家安全公署依據本法規定履行職責時，香港特別行政區政府有關部門須提供必要的便利和配合，對妨礙有關執行職務的行為依法予以制止並追究責任。

第六十二條 香港特別行政區本地法律規定與本法不一致的，適用本法規定。

第十條 香港特別行政區應當通過學校、社會團體、媒體、網絡等開展國家安全教育，提高香港特別行政區居民的國家安全意識和守法意識。

第十九條 經行政長官批准，香港特別行政區政府財政司長應當從政府一般收入中撥出專門款項支付關於維護國家安全的開支並核准所涉及的人員編制，不受香港特別行政區現行有關法律規定的限制。財政司長須每年就該款項的控制和管理向立法會提交報告。

第二十六條 為恐怖活動組織、恐怖活動人員、恐怖活動實施提供培訓、武器、信息、資金、物資、勞務、運輸、技術或者場
所等支持、協助、便利，或者製造、非法管有爆炸性、毒害性、放
射性、傳染病病原體等物質以及以其他形式準備實施恐怖活動的，
即屬犯罪。情節嚴重的，處五年以上十年以下有期徒刑，並處罰金
或者沒收財產；其他情形，處五年以下有期徒刑、拘役或者管制，
並處罰金。

個仔喺遊行前飲咗老豆煲嘅水，老母煮嘅飯
之後搭巴士去到遊起點
之後喺現場被捕
一家三口＋司機

申請保釋，不相信作為父母不再提供飲食予子女「恐怖活動人員」，不准保釋
不肯定司機在保釋期間會否再次將「恐怖活動人員」送到示威現場，不准保釋

第二十七條 宣揚恐怖主義、煽動實施恐怖活動的，即屬犯
罪。情節嚴重的，處五年以上十年以下有期徒刑，並處罰金或者沒收財產；其他情形，處五年以下有期徒刑、拘役或者管制，並處罰金

第二十九條 為外國或者境外機構、組織、人員竊取、刺探、
收買、非法提供涉及國家安全的國家秘密或者情報的；請求外國或
者境外機構、組織、人員實施，與外國或者境外機構、組織、人員
串謀實施，或者直接或者間接接受外國或者境外機構、組織、人員
的指使、控制、資助或者其他形式的支援實施以下行為之一的，均
屬犯罪：
(一) 對中華人民共和國發動戰爭，或者以武力或者武力相
威脅，對中華人民共和國主權、統一和領土完整造成嚴重危害；
(二) 對香港特別行政區政府或者中央人民政府制定和執行法律、政策進行嚴重阻撓並可能造成嚴重後果；
(三) 對香港特別行政區選舉進行操控、破壞並可能造成嚴重後果；
(四) 對香港特別行政區或者中華人民共和國進行制裁、封鎖或者採取其他敵對行動；
(五) 通過各種非法方式引發香港特別行政區居民對中央人民政府或者香港特別行政區政府的憎恨並可能造成嚴重後果。
犯前款罪，處三年以上十年以下有期徒刑；罪行重大的，處
無期徒刑或者十年以上有期徒刑。
本條第一款規定涉及的境外機構、組織、人員，按共同犯罪
定罪處刑